        Тестовое задание для Junior Back-end developer.

	1.  Back-end приложение таск-менеджер.

		Для разворачивания проекта выполните следующие действия:

			- Папка lumen/  - папка с проектом. 
			- Папка DUMP_DB - папка содержит бэкап базы данных.
			  -Настройки подключения к базе данных находятся в конфигурационном файле проекта по пути  lumen/.env
			  -Заполните эти поля
			   - Пример:
					DB_HOST=192.168.0.98
					DB_PORT=3306
					DB_DATABASE=lora
					DB_USERNAME=root
					DB_PASSWORD=adm/leg87 
			- Папка DUMP_POSTMAN - в папке находится бэкап файл утилиты POSTMAN. Пожалуйста установите ее и откройте этот файл.

		На этом разворачивание проекта завершено.


	2.Список запросов в Postman:

		- REGISTER User  - запрос выполняет регистрацию пользователя 
				 В теле Body передайте json вида:

					{
						"name" : "NewUser",
						"email" : "newuser@gmail.com",
						"password": 123456,
						"password_confirmation": 123456
					}

		- LOGIN User  - запрос выполняет авторизацию пользователя , при успешной авторизации вернется сформированный jwt-токен, он запишется в куку.
			        В дальнейшем его можно доставать из куки (пример релизован в запросе GET Tasks with filter  ( '  ' | date_start |  date_end |  status|  project )  ).
				Токен достается из куки, декодируется и из него достается вся полезная информация.
				Также токен должен передаваться в заголовках вместе с запросом. Это можно реализовать при необходимости.
				 В теле Body передайте json вида:

					{
						"email" : "asd@asd.asd",
						"password": "asdasd"
					}


		- GET Users  - запрос выводит всех пользователей из бд
				 !!! Обратите внимание, что начиная с этого и все последующие запросы работают через посредника Middleware => 'auth', и для того чтобы 
				 получить результат  необходимо в заголовке запроса отправлять jwt-токен.
				 Скопируйте токен, который получили при авторизации < token > и вставьте в заголовок  добавив перед токеном Bearer и пробел:
				 !!! Токен обязательно должен быть не просроченым, иначе Вы не пройдете аутентификацию.
					KEY : Authorization 
					
					VALUE: Bearer  < token >


				

		- GET Projects  - запрос достает все проекты из бд 
				 Так-же требует передачи токена в заголовке

	

		- CREATE Project  - запрос создает новый проект 
			         Так-же требует передачи токена в заголовке
				 В теле Body передайте json вида:

					{
						"project_name": "TEST Project",
						"description": "You must to do something Big and beautiful",
						"status": true
					}

		- GET Project { id }  - запрос достает проект с конкретным id, и если к проекту привязаны задачи, то в ответ он добавит массив 'tasks' с id задач  
				 Так-же требует передачи токена в заголовке
		

		- UPDATE Project  { id } - запрос выполняет обновление проекта с конкретный id 
				 В теле Body передайте json вида:
				 Так-же требует передачи токена в заголовке

					 {
				 	        "project_name": "TEST NEW",
						"description": "You must do smth",
						"status": true
	
					}
		- DELETE Project { id }  - запрос удаляет проект с заданным id , а также если к проекту были привязаны задачи, удаляет эти задачи и чистит таблицу связей задача-пользователь
				 В теле Body передайте json вида:
				 Так-же требует передачи токена в заголовке
				

		-GET Tasks with filter  ( '  ' | date_start |  date_end |  status|  project )  - запрос достает задачи из бд.
				 В  теле запроса необходимо передать одно из значений фильтра в формат json :
                                 Так-же требует передачи токена в заголовке
				
					{
						"filter": "",             // достанем все задачи
       						
					}

					{		
						"filter": "project",      // достанем задачи которые привязаны к проекту с id 1.    !!! Также прошу обратить внимание , что в случае использования данного фильтра
       						"number_project" : 1         используется id пользователя которое мы достаем из токена и добавляем в запрос в бд. В результате мы достаем для конкретного пользователя именно его задачи, а не все
									     существующие в бд задачи.  На основе данного функционала можно сделать все остальные запросы.
					}
					
					{
						"filter": "date_start",   //  сделана сортировка по дате начала задачи
       						
					}

					{		
						"filter": "date_end",     //  сделана сортировка по дате окончания задачи
       						
					}
					
					{		
						"filter": "status",       //  сделан  фильтр по статусу задачи
						"filter_status": 1            в параметере filter_status передаем значение по которому фильтруем   0, 1, 2, 3 ...
       						
					}


		- GET Task { id }  - запрос достает задачу с конкретным id 

				 Так-же требует передачи токена в заголовке


		- CREATE Task  - запрос создает новую задачу
			         Так-же требует передачи токена в заголовке
				 В теле Body передайте json вида:

					 {
        
						"task_name": "newtask",
						"task_description": "Decription task example",
						"start_date": "2018-11-11 11:29:28",
						"end_date": "2018-11-11 11:29:28",
						"project_id": 10,
						"status": 4
		
					}
		- CREATE Task with add user_id in relation - запрос создает новую задачу и если в теле передается id пользователя то происходит запись в таблицу связей задача-пользователь 
			         Так-же требует передачи токена в заголовке
				 В теле Body передайте json вида:

					 {
        
						"task_name": "Create SMTHING 2 ",
						"task_description": "Decription task example",
						"start_date": "2018-11-11 11:29:28",
						"end_date": "2018-11-11 11:29:28",
						"project_id": 1,
						"status": 0,
						"user_id": 20
		
					}

		- UPDATE Task { id }  - запрос обновляет задачу с конкретным id 
			         Так-же требует передачи токена в заголовке
				 В теле Body передайте json вида:

					 {
        
						"task_name": "newtask 1",
						"task_description": "www777",
						"start_date": "2018-11-11 11:29:28",
						"end_date": "2018-11-11 11:29:28",
						"project_id": 8,
						"status": 1
		
					}


		- UPDATE Task { id } and change user_id  - запрос обновляет задачу с конкретным и если передается id пользователя меняет запись в таблице соответствия задача-пользователь
			         Так-же требует передачи токена в заголовке
				 В теле Body передайте json вида:

					 {
        
						 "task_name": "123",
						"task_description": "www45",
						"start_date": "2018-11-11 11:29:28",
						"end_date": "2018-11-11 11:29:28",
						"project_id": 7,
						"status": 3,
						 "user_id" : 12
					       
		
					}
		- DELETE Task { id }  - запрос удаляет задачу с конкретным id
			         Так-же требует передачи токена в заголовке



		Приложение построено по принципу RestAPI.
		Реализованы авторизация и регистрация.
		Идентификация пользователя реализована на базе JWT-токена.

		В приложении предусмотрена валидация 
			Валидацию
				Name -  текстовое поле, допустимо использовать:
						Латинские символы
						Цифры
				_
				Description - текстовое поле, допустимо использоват:
						Латинские символы
						Цифры
						_
						!
						,
						.
						?
						(
						)
		
		Выполнена проверка занятости имени
			Недопустимо создавать два проекта с одинаковым именем 
			Недопустимо создавать две таски с одинаковым именем в одном проекте
			Недопустимо создавать пользователей с одинаковым email





  
